我係抑鬱症患者 我真係好辛苦

Dllm
學都退諗埋，最嚴重嗰陣一日瞓喺床上邊差不多20個鐘，個人好攰好攰，同埋咩都唔想做，只係會起身食瞓痾，然後噠返落牀繼續瞓，我男朋友都頂唔順，話好辛苦，同我分咗手（本身感情好穩定）

情緒都好唔穩定同暴躁，社交開始出現問題，同埋瞓得好差
以前因為失眠問題搵個精神科醫生，有輕微抑鬱，但食住藥就冇咩事

讀返書之後我食食吓就冇再食啲藥，之後個病就復發，而且嚴重過上次好多
情緒病真係毀咗我嘅人生，我好辛苦好辛苦
依家再次睇返精神科醫生，已經睇咗八個月
其實我情緒仲係好差，唔穩定同暴躁，不過依家每日喺床嘅時間大約係12個鐘，冇一開始嗰陣咁誇張

私家精神科醫生睇左兩三個，食過嘅藥有Lexapro, Pristiq(但冇用）
而家食緊Cymbalta最高劑量同Remeron，夜晚瞓覺就食Quetiapine
日頭唔願起身夜晚唔願瞓覺，今晚都天光先訓，同埋要飲酒

有啲人叫我戒酒話可能情緒會好啲，依家試緊飲少啲，不過心口成日都唔舒服，條氣又好似成日chok住chok住咁
而家仲係唔敢見朋友
間唔中會出街買少少野，但只限近嘅地方

我而家都唔知點算 啱啱開咗健康台，又見到有幾多情緒病嘅巴絲喺度開post
暫時我食緊果兩隻藥幫到我少少，但我仲係好負能量，個人好攰唔願郁，晚晚都要飲啲酒
出街會戴口罩，因為我會西面，費事嚇親人，又唔想撞到識得嘅人
工又未返到
依家同事睇緊公立同埋私家精神科，但進展都唔係好多，我都唔知可以點做

點解我唔可以做一個開開心心冇病冇痛？點解我要承受啲咁嘅嘢？我好迷惘好辛苦好痛苦
有冇抑鬱症嘅過來人好返，可以分享下

我都有depression，成日諗自殺或是殺人，成長環境同人際關係係主因，我都退左學 果種心理痛苦係大到根本冇可能面對考試同功課
好撚憎人呢樣野，如果唔係人咁撚賤格仆街我都冇今日

好返7成，已停藥
之前開fluoxetine開到80mg

未死得即係冇事啦
辦法總比困難多

巴打以前俾人恰？

我以前食lexapro
而家deluoxetine食到最高劑量都係咁

我都唔知個root cause係咩，但之前食住藥都控制到，依家復發就搞成咁

但我由有事到而家都唔係香港睇，比唔到答案你
我係咁睇，有日自己就會突然諗通。
人地講咩都冇用
永遠覺得人地唔明我
冇用心理解我
對耳好似塞實左咁 同人地永遠唔岩channel
但將心比心 我乜水呀 人地洗鬼曬咁多時間落我到？
佢地除左可以講 睇開啲啦 唔好唔開心 仲可以講咩
比著我都諗唔到
慢慢變左鍾意自己一個
揸下車又好 點都好
無啦啦有日就諗通左

但有時都會低落 好驚又黎返

我之前試過，食住控制到真係冇問題，雖然都容易諗埋一邊
但有正常社交正常返工返學嘅生活
私家醫生話我而家食緊嘅藥已經係好勁，好似冇咩其他藥咗再俾我試咁，係咪即係唔可以好返？
我晚晚都要借酒消愁，跟住俾人屌我飲住走仲話想個病好煩
我就係好辛苦好頂唔順先去飲酒

唔好成日諗你唔會好返
唔好諗佢會好啲 塞好多野比自己做
乜春都好
你一忙仲邊得閒諗？

不過每個人唔同
有時唔係諗埋一邊
可能係個腦小左啲野先會咁
有冇檢查係邊種depression

我無情緒病 但d生活同你好似
全日淨係係床乜都唔想做
日頭唔想起身 夜晚好夜都訓唔著
自己一個唔會出街 食野 寧願餓

我唔知呀，因為香港既精神科唔會做咩腦掃描
多數係聽你嘅形容或者病徵就去開藥
巴打係邊個國家度睇？
我都覺得係個腦少咁啲嘢，因為我成日都諗唔明點解自己有抑鬱症

巴打都幾毒下喎

我係絲
我第二次咁個陣係冇原因
個醫生話係我個腦小咁啲野

係🇺🇸睇的

唉 冇錢去美帝

我意思第一次奶野係有原因 好快就冇野
但第二次又黎料 冇原因咁
學都停埋 我就知要去睇醫生了
一睇即開藥 40mg

我都唔知可以講咩。。。呢樣野係無法安慰
每個人都唔同
只可以靠自己。。。

例牌一句 撐住 take care

辛苦你啦絲打
唔好好似我咁
會有好多人為你流更多既淚

屌

哥哥

Lm

條女都有抑鬱 成日訓係床唔敢出街
開頭我都唔識點處理 成日係咁叫佢唔好諗唔開心既野
到自已都開始有抑鬱症個陣 先知真係病黎其實自已好難話唔諗就唔諗
而家都係盡量監佢食藥同迫自已一齊出多d街分下心咁
其實如果隻藥唔arm既話有機會會加深抑鬱同情緒不穩
不妨問下醫生有冇機轉藥

利申 自已都有睇精神科 但冇咁嚴重

抑鬱病人需要愛

你兩個都可以話係同病相憐

街都唔想出，拍乜鬼拖

唉
有情緒病就好似你想叫自己開心，但你控制唔到個腦咁
有時自己都唔知發生咩事

有人真係有病而無視佢,因為開飯比患病重要,夾硬死頂。
亦有人其實冇乜事想扮有事,搏多d人同情。
有人既病可以跟一世,無絕對既好番,反反覆覆,令自己好過d方式就係遠離刺激到自己情緒既野。上文有人提長期訓床都係一個方式去逃避,不過未必係一個健康既方法

都要一齊行落去架啦
起碼我而家明痛苦係邊 唔係之前咁仆街係咁叫人 睇開d 睇開d x n

兩樣都唔係

認真一問一開始可以點去搵醫生？
身邊有個朋友啲徵狀好似中曬，但點樣可以開始去睇情緒病？ 好似平時睇街症咁搵一個精神科就得？但好似又有再分睇心理學家冋真係精神科醫生咁，可以點去分
同埋私家咩價錢？ 我諗排政府可能排到死都未見到所以想幫我朋友幫到幾多得幾多
感謝

首先派左公立先，因為公立分分鐘要半年以上，所以越早排越好；唔係排左之後可以間唔中打去吹下佢，問佢有冇位打尖
我嗰陣就係咁排四個月就排到

私家方面可以上網睇下評價先，或者上黎問吓同樣有情緒病嘅巴絲，加錢每個月1000到2000幾不等

情緒病既成因其實都係班科學家估估下(hypothesis)，再出一堆唔同mechanism 既藥

我見你依加退埋學，長期留係張床上面，如果你真係想好返，有無諗過自己研究下唔同藥既分別同副作用當認識下自己個病?

anyways 你試下睇臨床心理學家instead of 精神科醫生啦

係到取下暖先 正常人唔會明我地感受

臨床心理學家冋精神科醫生完全係兩回事
from google前者用心理治療

心 理 治 療 是 以 心 理 學 理 論 為 基 礎 的 治 療 方 法 。 治 療 的 目 標 包括 幫 助 當 事 人 改 變 對 事 物 的 觀 點 。 感 受 及 情 緒 反 應 ﹐ 提 高 個 人 的 適 應 能 力 及 消 除 心 理 困 擾 。 心 理 治 療 的 方 法 有 很 多 種 ﹐ 例 如 家 庭 治 療 ﹑ 小 組 治 療 ﹑ 遊 戲 治 療 ﹑ 認 知 治 療 ﹑ 行 為 治 療 及 心 理 分 析 治 療 等 。

後者就好似平常睇醫生咁，見你有乜乜乜symptoms，然後就斷症，之後再開藥

大約係咁啦 有咩錯可以指正下

BTW 對普通小市民而言，搵臨床心理學家係貴到傻撚左

感謝，會再搵資料

情緒病嗰tg gp都有人提議過我，但價錢比較貴，同埋我想等自己情況穩定啲，返到工先會考慮睇

有啲人兩樣都有睇，不過因為我而家冇返工冇收入 暫時都係繼續睇住精神科先

巴打入gp嗎，可以留tg

好辛苦

原來大家都咁辛苦

你朋友有你依個朋友真幸福

做你一直都好想做嘅嘢 例如學樂器、整手工？ 我身邊有人係患者，冇番學，係屋企整手工，整到開埋ig shop 咩方法都試下，分散下注意力，個人冇咁頹 加油

原來都幾多同路人

有彈下琴睇書（間唔中地）
始終個人唔係太精神，瞓得唔好

我都唔知自己係咪有事，對比你哋，我只係好濕碎
有時個人一sad就會胃口好差，會喊得好勁，少少心悸
但係好耐先會一次，一個至幾個月先一次，或者有trigger先會
每次維持幾個鐘至一日咁

如果你地想入gp可以留tg, 因為我都想多啲人可以一齊互相支持

Btw我藥都試過四五隻，上次私家同我講再咁落去可能要電療先有用 我即刻覺得好似世界末日咁
宜家我諗住轉另一個私家醫生睇

認知障礙啫，呢個世界有好人，同你志同道合嘅人

以前覺得自己有病 但冇睇醫生 可能唔係咁嚴重 突然就自己諗通左

但而家發現原來身邊好多人都係咁
我想問其實可以點幫佢地
或者至少令佢地冇咁辛苦 知道有人陪緊佢地

你好似最重要嗰樣同朋友一齊運動冇做喎
真心好有效，快啲試下啦

發展興趣
唔一定運動音樂
動漫打機嗰啲係OK
重點都係搵朋友陪

死得未

sorly我冇tg

如果我搵唔到自己想做啲咩 又或者做咩我都唔會覺得開心呢

我知道身邊其實一直有班朋友都願意支持我，但奈何情緒病發作嗰陣時，我一個電話都打唔出。我淨係識收埋自己，然後個心就好痛，個人會好崩潰。講真，心理治療師我見過幾次，但係都冇咩用。我每一日就係不斷做嘢做嘢做嘢，愈忙愈好，或者咁樣做令到我自己唔會有時間亂唸

40多定少？我宜家都食緊

你個名 咁你死得未

所以要搵，無聊睇下有咩興趣班，
上網發掘啲新事物去睇去做，
煮野食？搵隱世小店？搵一個你啱聽嘅歌手都得
事實呢個世界真係可能好多野都唔啱你，但樣樣試一試撞中一樣對抑鬱症病人黎講好賺

做咩都唔開心係因為病，呢個就要乖乖每日食藥，請教下醫生使唔使加藥

20最少

要完全無生活負擔就得 宜家又要返工又要返夜校
完全平衡唔到 打長工打到變兼職 一個月射幾日波 因為自己出唔到門口

樓主交換Tlg 傾下？

一時時
前排有迫自己做，但呢排成日覺得個人好攰，於是又冇做

你留tg我add你

睇公立每次覆診 佢都係叫我參加多d戶外活動 但一放假個人其實已經好攰 根本唔想出去 淨係想訓

Calvinn46

唔好唔做
最多偷下懶，
間唔中skip一兩次，
個習慣好重要，
我自己定咗每星期兩次，
其實都好多時做一次，
但個習慣仲係度，
所以唔會完全唔記得咗，
重新建立一個習慣好難

無乜人知我有咁既病 就算知 都覺得我係呃佢地
我係佢地面前都係另一個人咁 顛顛得得 會講得笑 好玩得

咁室內活動囉，睇下書吸收下知識，當然上網都得；搵啲特別節目電影，可以勁hea
不過知你冇心機做任何野，所以都可以限下目標，一日一套真心享受嘅電影/書/節目，
你都可以搵朋友推介下，咁同朋友多咗話題囉咁又

仲係學生 冇時間 每日都係到追趕緊啲note
最慘係自己唔中意既course
同埋 我冇睇醫生冇食藥
見過學校既consultant 佢話我有中度抑鬱 但冇轉介我睇醫生

一日要訓15個鐘... 個人仲係好攰
醫生仲加左藥比我...
精神科醫生 心理學家 社康姑娘 社工
好似個個都幫唔到我咁
上個月仲入急症訓左晚
我知道如果自己都唔幫自己既話就無人幫到我
但係我真係好攰

你想做政府工？？唔係嘅話就主動叫佢轉介啦，因為其實仲要分流嘅，
認真唔鐘嗰啲科你要諗辦法令佢變有趣，
好似我好憎英文咪鳩拼啲令佢變有趣囉，大 red 唇，Phenomenon廢囉文撚，個音唔準其實冇所謂好笑就ok

你就要set下目標同計劃黎督促自己，
要朋友屋企人監督下，攰嘅話你可以目標放好低，一日跑5分鐘咁樣，最緊要養成一個習慣

個po係好有愛
但係見到啲人比sugget就會好炆好燥
因為其實你地講既野全部自己諗過曬。
有時就係好嬲自己做唔到/唔想做/無動力/無任何興趣 去做事。
覺得自己好廢
所以有時唔睇好過睇
越睇會越唔開心越大壓力
好多野寧願唔睇 唔講
等自己無啦啦諗通
先係最有用。。。

我同你情況好似
巴打食緊邊幾隻藥？

要戰勝抑鬱症，身邊既人支持真係好重要。

我明白每人情況或病情深淺都唔同，但都想比你知道，You are not alone。

如果你千諗萬諗都諗唔到任何事引起你既病，可能就真係腦內既 Chemicals 失衡。

見你已經食到好高劑量既藥，重要既就係唔好因為覺得冇效而停藥，因為治療抑鬱症並唔係一朝一夕既事。

每個人適合既藥都唔同，我只係比較輕度，試過 Sertraline 唔得，成日訓唔到覺日頭又好攰，於是再去嘗試新藥，試到依家 Trazodone HCL 我覺得每晚睡眠質素好咗好多，失眠情況都少左好多，所以唯有揀一隻對你部分病情比較有效既藥長期食會好啲，但都唔好短時間胡亂轉藥啦，始於每隻藥都需要一段時間去發揮作用。

除咗 Keep 住食藥之外，做運動都係一個好好既選擇。唔需要好劇烈，只需要每日落街行下，然後閑時行下山，游下水，打下波，搵到你比較喜歡既模式，同家人做又好，唔需要見好多人都可以做得到，當係為自己既狀況付出少許努力，堅持落去會有好轉的。

到狀況慢慢好轉時，再逐漸試試搵下身邊既人一齊去行下。我們做到，你都可以的。

憂鬱症可能呢刻令你好痛苦好痛苦，但係曙光一直都在的，身邊一定有人在默默支持你，陪你渡過。只需要多一點點堅持同努力，你一定可以做得到！

加油！

重視一個人就會咁……
我好驚個fd 出事，佢已經成日摺自己係屋企，日日剩係食同瞓，啲作息時間又日夜顛倒咁，想陪都陪唔到

簡單黎講如果要睇政府新症，你係需要有轉介信，加住址證明等等去排，大約半年左右先有得睇，不過如果真係好 Urgent 既情況有可能會快少少？

至於轉介信，其實你睇醫生時講埋你既問題，病徵等等，多數佢都會寫轉介信比你。

私家方面未睇過就真係唔清楚，不過你都可以上網搵下然後打去問一問價既

樓主會感覺孤獨嗎

哇我都係咁既情況！又係冇睇過醫生
唉，如果唔係final yr，好想quit
乜都唔想做，唔想出街
走咗幾個禮拜堂了
唉，仲有勁多功課未做，已經過晒deadline

我間唔中都有彈吓琴，係有開心吓
但平時又去返頹sad mood

剩係食藥係無用 要配合運動先得

我本身頭一個月剩食藥只係幫到少少，但個人諗野都仲係好負面 又成日無動力，之後一星期跑步3-4日 個人就好左好多，之後仲搵到好多野學 eg 結他，煮野食

酒聽講一定唔好飲，精神科藥物會增強左酒精既影響力

仲有係睇多d講抑鬱既書，睇下平時可以做d咩紓緩病情。

希望樓主早日康復

巴打前前後後試咗幾多隻藥？
我試咗四五隻，個私家醫生同我講試多一兩隻唔得就可能要電療
我唔知佢係想Hea我定講真
不過嚟緊諗住轉醫生，繼續同我試藥

我只係好輕微，或者唔可以同你病情相提並論。但我諗我現時既輕度，係因為以前曾經比身邊一班好成熟好 Supportive 既朋友治療過，令我有返信心，可以重新企起身，所以心靈上感覺被愛同被需要，感覺自己有價值同埋有能力係非常重要。呢方面係食藥冇辦法做到的，需要自己同身邊的人共同努力，多點鼓勵同愛，個人真係會好好多。

但老實說，搵到自己既 Cause 係重要的，因為我都幾肯定自己係因為兒時屋企事件影響，令我性格內向，極度灰沉冇自信。但家裏都有人有燥鬱症同 ADHD，所以我唔肯定有冇關係，但大約了解自己病因同病情，都會令你搵到更適合自己既治療。

Btw, 之前嗰個醫生我係睇到好消沉，甚至唔想去睇，但機緣巧合之下我轉左另外一個醫生，佢願意聆聽我既感受，比我感覺佢真係有心，我都更加積極去治療呢個病。不過醫生真係人夾人，如果你真係試咗咁多藥都唔得，第一，你要向食藥以外既其他範圍著手，例如做運動同埋發展自己既興趣，尋找自己既價值，學習欣賞自己；第二，或者你要諗下呢個醫生係咪真係適合，因為個個醫生開既藥唔同，同埋以我睇現時我地睇精神科只係憑你自己描述病情去揣測你既病同嚴重程度，但精神科藥物有太多，其實都只係有個 General Rule 講咩病應該食咩藥，但真正邊隻藥最啱你其實好似係一個範圍內撞彩。轉個一個醫生未必真正幫到你，但都係可以考慮既事。

雖然唔係識得多，只係少少個人分享，但我地都係係到努力，同你一齊加油的！

同醫生講用藥

正常用完藥你會感覺好啲
有番motivation

我都試過抑鬱 有一個禮拜都唔番學唔想見人 剩係識留係張床到 抑鬱症其實真係好慘 無緣無故自己就會諗埋一邊 唔知為d咩而唔開心 一照鏡見到自己無黎精神就情緒就更加低落

我自己都係過來人 但老實講我都仲未好得留哂 但唯一可以做既就係 接受佢 同佢共處 同埋接受自己既唔完美

好多時候你身邊既人都會想幫你 但無奈佢地都唔會明白你既感受 抑鬱可能要你自己一個面對 但堅持落去 唔好放棄自己 總會有一日燃起番自己鬥志

健康既身體都好重要 生理影響心理
就算唔想出去做運動
都保持好既飲食習慣 同足夠休息

加油呀巴打
我都有驚恐症
明白發作果陣係好辛苦
不過我地一定會好返㗎！
加油！

原來有好多同路人巴打
香港真係鬼地方黎，咁多人有情緒病同精神壓力
其實我真係好驚好徬徨，唔知幾時先會好得翻，唔想咁樣就成世人

雖然有其他睇緊既人話我依家個醫生唔錯，但佢講到我再試唔啱藥就要電療，我覺得都係時候搵另一個醫生幫我繼續睇落去

我有抑鬱症年半，醫左一年，由抑鬱演化做燥鬱
最嚴重個陣自殺過，每日發呆淨坐至少7個鐘，0社交，唔出街，唔食野（每日只食一個炒蛋）

食左一年藥時好時壞，成年都好痛苦
個陣因爲爸爸過左身而得到呢個病一直都逃避現實，係去到有一日突然（叮）一聲腦海出現一種想法，就係想做人父母，然後真係做左人父母，出奇地個病就好番

呢啲唔知算唔算心病還需心藥醫，搵到個源頭，就唔會咁迷茫

個人經驗，有錯忽屌

勿屌，打錯

廢話唔多講
You are not alone

我想做政府工啊 不過唔係紀律部隊個啲 會有影響？
唉 我有氹自己要硬食 但自己好個格好衰 一唔中意就唔想理唔想讀

我唔係final year 我返到好想gap一年
今日midterm 琴晚二點幾先肯望下啲note
又炒